有冇人救我、或者教下我點做好？

好迷惘，已經2年了，成日自己一個都會突然好想喊，但每次都會強忍，同自己講要積極做人、往好方面諗，仲一直係朋輩之間做樹窿嘅角色，聽人講、安慰其他人。但自己個心好似好空咁，好似個深淵咁。我以為到呢到就無得更差啦，但又會一直越嚟越深、越嚟越空咁。

我有懷疑過自己有抑鬱症，但我同啲症狀又好似有啲唔同咁，我唔會真係成日好灰成日喊、會諗歪咗嘢咁。但自從2年前開始，一直以嚟同自己講未來會更好，都好似無乜分別，我就知唔可以再係咁落去了。好多道理我都明，成日同自己講堅持住就得，一切都會變好咁，但個心都係空咗一忽。再由6月反送中開始，我嘅情況變得更加惡化，個腦好似開始有兩個聲音，一邊係叫我要保持正面，一邊個深淵好似越嚟越深咁，但佢越深，叫我唔可以喊要堅持嘅聲音就越大。每日想喊又忍住嘅次數越嚟越多，我試過幾次唔忍，喊盡佢，但都係阻止唔到個深淵。

講少少我背景，家不成家，愛情每次失意，曾經最好朋友背叛自己。現時多朋友，多追求者，可惜自從俾人背叛過後，就無咗真心朋友，覺得無人真係會肯去了解自己，我都唔想再去了解其他人。

曾經我以為係壓力大，揾咗好多方法去解壓，我開始恆常運動、學煮好多唔同嘅嘢食、發展多啲自己嘅興趣，但都只係得好少嘅幫助。我以為自己係無人陪、無人分享先咁，但我揾人陪我、分享曬自己啲私事俾陌生人知，點都好，都係空虛。

我唔知點樣去解釋，呢篇嘢打咗我2個鐘，一路打又一路想喊唔喊咁，打完一篇又刪、打完又刪咁，希望你哋睇得明啦。有無人可以教我點好？我需唔需要睇醫生？或者有冇啲書可以介紹我睇？我真係唔知我可以點了，多謝你睇到呢到。

不如試下睇心理醫生？

你呢種似焦慮症多過抑鬱

btw, 你幾歲

知道你承受左好多痛苦
搵專業支援的確可以紓緩到你既狀況
一開始你可以試下上網傾下先

搜集下資料就搵錢醫生睇下。比起就咁搵人傾會更好。每個人生都有佢既價值

就20了，其實無錢睇醫生

可以將自己一小部分既諗法表達到出黎，其實已經好叻。好多人連「諗法」都唔再有。

會空虛 係因為有所追求，但又所求不逮。

世上好多人雖然無一個「空虛」既感覺，但其實佢地既靈魂一早已經枯竭。本來無一物，何來空虛？
真正「空虛」既人，連感覺/情感都唔會有，佢地只會不斷滿足自己作為生物既基本慾望，諸如食色性物。而呢班人可能係社會大多數。

諗起林夕《你們的幸運》 — 「愛思索便會福薄」。

盈虛有時，祝你我都會搵到 自己想追求既野，然後去追求。

利申鳩up

聽下歌：

《你們的幸運》
作詞：林夕 作曲：Christopher Chak

等不到想等愛侶 便已擁抱到熟睡
經不起錯對 但已找到樂趣
抽不出一刻空虛 已經得到你所需
成了好一對 忙著去策劃更好的以後 想不起想鬥嘴

人間多少瘡疤見報 若太深奧懶得知道
斑點狗太瘦 是與他僅有的煩惱
醒於不安的清早 你竟然從沒遇到
你沒有心思控訴 從未曾怕累怕趕只畏懼枯燥

你失去耐性失落 飲飽吃醉是容易極的快樂
牽手看偶像連續劇哭哭笑笑 輕輕鬆鬆
將恩怨情慾變娛樂
愛思索便會福薄 砂吹進眼內從來未覺便不必發覺
吹熄了那火花 煙花會圍住了這恩愛王國

你 還會有甚麼感想需要痛哭
還欠缺甚麼東西不夠滿足
填密每天的一秒
還自覺有幸繁忙是一種祝福
真有福 不能停下甚麼都不敢去結束
從不曾沉悶大家已能找到最好歸宿
如果有妄想堅決不懂
美滿得不接受心痛

抵抗孤獨
不能停下甚麼都不敢去結束
從不曾沉悶日子變成節目延續節目
漸漸馴服得不記得哭
美滿得不接受心痛
你也許比我易滿足
你也許比我幸福

幸福地麻木

你可以搵人傾訴下呀
同陌生人傾 可能會更舒壓
可以tg: hakuna03 搵我傾
亦可以喺到同大家傾
你要知道 你其實唔係得你自己一個的

絲打睇完你篇野都感覺到你好辛苦好掙扎
平時係人地面前就要笑面迎人
但背後真係有苦自己知
有冇同過人傾你依個狀況呀？
同埋你都好叻嘗試過搵唔同既方法
不過有時d方法真係唔係人人都岩
如果有人明白自己個狀況又真係會好d

同埋你而家為減壓而增加壓力
所以要自己參加多啲與報班
做到好似充實自己唔浪費時間
唔比時間自己亂諗野咁

其實真係未必個個都明白依d苦況
個種恐懼同唔知驚乜真係有時都唔知點講好
好多時變得做咩都無哂動力
樓主如果你介唔介意tg下？

樓主你似乎係有少少情緒病，通常我都係建議病向淺中醫，自問家境負擔得起嘅可以去私家醫院睇下醫生，佢哋都有提供相對嘅治療，不過貴就一定喇；如果你話冇錢又想揾專業人士幫手嘅唯有揾政府，不過我唔建議你咁做，因為要排期排好耐，二嚟而家咁嘅時勢，你講錯嘢俾着個藍絲社工/醫生聽就仆街

如果你話你未到想揾專業人士幫手嘅，咁你最起碼都要揾一個可以聽你放負嘅人做樹窿，唔好下下覺得只要用興趣班、運動、工作、交際應酬呢啲嘢塞滿自己嘅生活就會冇事，你咁做某程度嚟講只係自欺欺人，因為問題係冇解決過，你終有一日要學識面對，點解唔由今日開始踏出第一步呢？

絲打記住唔止連登有愛，其實人間一樣有愛，樓上已經有幾位巴絲打留咗tg，不妨揾佢哋傾下？如果你話你怕醜、唔夠膽識網友，咁咪喺返呢到傾囉，大把巴絲打會覆你

樓主加油頂住啊 行到水窮處 坐看雲起時！你吾係自己一個架！